TikTok限制論引發日本國內用戶不安

【共同社8月8日電】隨著對中國企業運營的短視頻APP“TikTok”（抖音海外版）的限制論浮出水面，日本國內用戶對其前景感到不安的聲音正在擴大。15秒內配合喜歡的音樂跳舞的風格大受歡迎，以10至20多歲人群為中心迅速普及，還出現了頻繁被用戶使用的歌曲成為熱門的現象。相關人士正在關注事態動向。

▽姿勢成為話題

“也有通過APP結交的朋友。不能使用的話會很困擾。”埼玉縣川越市高中1年級學生山根花美（15歲）幾乎每天都要看名人和關注對象的視頻。受新型冠狀病毒疫情影響而停課的學校終於在6月開學，她上傳了和朋友們穿著校服一起拍攝的視頻。

山根表示，也會看YouTube和Instagram，但“TikTok最方便，經常使用”。熱門視頻的歌曲和姿勢在學校也成為話題。她說並不知道運營方是中國企業。

▽20億次以上

來自中國的IT企業“北京字節跳動科技”從2017年起在世界各國提供服務。人人都能製作分享原創視頻的定位取得成功。據美國調查公司統計，迄今下載已達20億次以上。

但各國以擔心收集到的個人信息會流向中國政府為由，紛紛開始限制使用。美國總統特朗普表示，如果不出售給美國企業，將禁止其在美開展業務。

日本埼玉縣、大阪府和神戶市也停用了TikTok賬戶。自民黨的議員聯盟討論限制使用。

這些動作經媒體報道後，用戶紛紛上傳了擔心服務未來走向的短視頻，並出現了“#tiktok消失之前”的熱搜標籤。日本法人的公關負責人在否認信息外流的基礎上，強調“將繼續照常開展安心安全的運營”。

▽音樂界也關注

近年有不少“來自TikTok”的流行，音樂界也予以關注。去年在美國，默默無聞的黑人說唱歌手利爾·納斯·X以《老城路》創熱歌榜紀錄，配合歌曲以牛仔裝扮跳舞的人頻現。在日本，創作男歌手瑛人的《香水》也被許多短視頻使用，在排行榜上急劇躥升。

據博報堂等的調查，該APP用戶對音樂的關注度很高，對直播等的消費行動也很積極。研究員谷口由貴分析稱：“抓住了對新事物敏感的用戶，今後或許還將增加存在感。”（完）

玩唔係唔得
搵d安全既app先玩係咪咁難
DLLM

呢班人完全唔會諗呢個係邪惡中共餵佢地食嘅糖衣毒藥，俾人洗腦控制思想都唔知，只會關心食玩買同去旅行，覺得世界發生咩都唔關佢事，到真係有事時就怪自己政府

日本狗無得救

俾原子彈炸過都炸你地唔醒

日本仔又係過得安樂日子太多

老老豆豆，其實日本人無連登仔咁想封抖音
大部分年輕人都係繼續玩崩壞3、碧藍航線、抖音
政治？中國？wfc

唔係殺到埋身唔識醒
其實好多香港人當年都咁
溫水煮蛙

呢一代既人真係無得救...

日本人真係政治冷感，好彩香港比林奠媽媽整醒咗